#LyX 2.0 created this file. For more info see http://www.lyx.org/
\lyxformat 413
\begin_document
\begin_header
\textclass scrbook
\begin_preamble
% increase link area for cross-references and autoname them
\AtBeginDocument{\renewcommand{\ref}[1]{\mbox{\autoref{#1}}}}
\newlength{\abc}
\settowidth{\abc}{\space}
\AtBeginDocument{%
\addto\extrasenglish{
 \renewcommand{\equationautorefname}{\hspace{-\abc}}
 \renewcommand{\sectionautorefname}{sec.\negthinspace}
 \renewcommand{\subsectionautorefname}{sec.\negthinspace}
 \renewcommand{\subsubsectionautorefname}{sec.\negthinspace}
 \renewcommand{\figureautorefname}{Fig.\negthinspace}
 \renewcommand{\tableautorefname}{Tab.\negthinspace}
}
}

% in case somebody want to have the label "Gleichung"
%\renewcommand{\eqref}[1]{Gleichung~(\negthinspace\autoref{#1})}

% put the link to figure floats to the beginning
% of the figure and not to its end
\usepackage[figure]{hypcap}

% the pages of the TOC is numbered roman
% and a pdf-bookmark for the TOC is added
\let\myTOC\tableofcontents
\renewcommand\tableofcontents{%
  \frontmatter
  \pdfbookmark[1]{\contentsname}{}
  \myTOC
  \mainmatter }

% make caption labels bold
\setkomafont{captionlabel}{\bfseries}
\setcapindent{1em}

% enable calculations
\usepackage{calc}

% fancy page header/footer settings
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{#1}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}

% increase the bottom float placement fraction
\renewcommand{\bottomfraction}{0.5}

% avoid that floats are placed above its sections
\let\mySection\section\renewcommand{\section}{\suppressfloats[t]\mySection}
\end_preamble
\options intoc,bibliography=totoc,index=totoc,BCOR10mm,captions=tableheading,titlepage,fleqn
\use_default_options true
\master thesis.lyx
\begin_modules
customHeadersFooters
\end_modules
\maintain_unincluded_children false
\language spanish
\language_package default
\inputencoding auto
\fontencoding global
\font_roman lmodern
\font_sans lmss
\font_typewriter lmtt
\font_default_family default
\use_non_tex_fonts false
\font_sc false
\font_osf false
\font_sf_scale 100
\font_tt_scale 100

\graphics default
\default_output_format default
\output_sync 0
\bibtex_command default
\index_command default
\float_placement h
\paperfontsize 12
\spacing single
\use_hyperref true
\pdf_title "Your title"
\pdf_author "Your name"
\pdf_bookmarks true
\pdf_bookmarksnumbered true
\pdf_bookmarksopen true
\pdf_bookmarksopenlevel 1
\pdf_breaklinks false
\pdf_pdfborder true
\pdf_colorlinks false
\pdf_backref false
\pdf_pdfusetitle false
\pdf_quoted_options "pdfpagelayout=OneColumn, pdfnewwindow=true, pdfstartview=XYZ, plainpages=false"
\papersize a4paper
\use_geometry false
\use_amsmath 2
\use_esint 1
\use_mhchem 1
\use_mathdots 1
\cite_engine basic
\use_bibtopic false
\use_indices false
\paperorientation portrait
\suppress_date false
\use_refstyle 0
\branch NoChildDocument
\selected 0
\filename_suffix 0
\color #ff0000
\end_branch
\index Index
\shortcut idx
\color #008000
\end_index
\secnumdepth 3
\tocdepth 2
\paragraph_separation skip
\defskip medskip
\quotes_language english
\papercolumns 1
\papersides 2
\paperpagestyle fancy
\tracking_changes false
\output_changes false
\html_math_output 0
\html_css_as_file 0
\html_be_strict false
\end_header

\begin_body

\begin_layout Left Header
\begin_inset Argument
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
chaptername
\end_layout

\end_inset


\begin_inset space ~
\end_inset


\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
thechapter
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
rightmark
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Note Note
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Enable page headers and add the chapter to the header line.
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Right Header
\begin_inset Argument
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
leftmark
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Left Footer
\begin_inset Argument
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
thepage
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Center Footer

\end_layout

\begin_layout Right Footer
\begin_inset Argument
status open

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
thepage
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Chapter
Conclusiones
\begin_inset CommandInset label
LatexCommand label
name "chap:Conclusiones"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
En lo que se refiere a la integración de RESCUER con la plataforma 
\emph on
MoveIt! 
\emph default
se considera que se ha llegado a cumplir los objetivos pretendidos, puesto
 que se pueden realizar tareas de planificación con el brazo.
 Sin embargo la imposibilidad de disponer de una mano de Barret operativa,
 ha provocado que no se pueda considerar el trabajo finalizado a este respecto.
\end_layout

\begin_layout Standard
En cuanto al robot simulado, se considera que queda bastante trabajo por
 realizar, puesto que el comportamiento de los controladores del brazo y
 de la base móvil provocan que el robot se mueva de forma errática en 
\emph on
Gazebo.
\end_layout

\begin_layout Standard
La navegación se considera el punto débil de este proyecto.
 Aunque se ha construido la arquitectura necesaria para integrar el robot
 con la pila de navegación de ROS, no se ha podido experimentar con su funcional
idad.
 El problema radica en el controlador de la base móvil del simulador, que
 no consigue mover la base.
 Tampoco se ha llegado a probar la arquitectura de navegación en el robot
 real, porque se ha invertido demasiado tiempo en intentar hacer funcionar
 en el simulador.
\end_layout

\begin_layout Standard
Pese a todos los inconvenientes, el entorno de trabajo creado para 
\emph on
RESCUER 
\emph default
se considera exitoso.
 Se ha dotado de una infraestructura que sigue los estándares de ROS, con
 lo que el trabajo se podría continuar de una forma más sencilla que en
 los inicios de este proyecto.
\end_layout

\begin_layout Standard
El número de horas planificadas se ha excedido, debido fundamentalmente
 a que los objetivos del proyecto quizá hayan sido demasiado optimistas.
 Se ha requerido mucho tiempo para describir el robot adecuadamente y algunas
 de las piezas de software creadas también han entrañado cierta dificultad.
\end_layout

\begin_layout Standard
Se valora positivamente la creación de esta propia documentación, para servir
 como guía a los próximos investigadores 
\emph on
RESCUER,
\emph default
 o para aquellos que quieran integrar su robot con ROS, partiendo básicamente
 de cero.
\end_layout

\begin_layout Standard
Personalmente la posibilidad de trabajar con un robot real ha resultado
 una absoluta satisfacción.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Branch NoChildDocument
status collapsed

\begin_layout Standard
\begin_inset CommandInset bibtex
LatexCommand bibtex
bibfiles "thesisExample"
options "alpha"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset CommandInset nomencl_print
LatexCommand printnomenclature
set_width "custom"
width "2.5cm"

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_body
\end_document
